我老母喺度慢性自殺緊 我可以點做？

簡單講吓背景資料。是咁的，我老母本身都已經有糖尿、高血壓、肥胖問題，退咗休之後，垃圾嘅生活習慣令佢身體愈嚟愈差。佢依家日日都坐喺梳化睇CCTVB嘅劇，又唔願運動，搞到愈嚟愈肥。晚晚2點幾先瞓，朝早12點先起身，夜瞓嘅原因係因為睇錄影咗嘅劇

心肺功能極差，行路快少少都喘氣又標晒汗。無數次同佢講咁樣唔掂，叫佢運動吓。冬天嫌凍，夏天嫌熱。勸又勸過，逼又逼過，佢都唔聽人講，話「算啦，幾廿歲人仲減咩肥，我好enjoy依家嘅生活」

已經心裡有底佢隨時心臟病或者中風各樣，想問吓我應該點做好

有無人入嚟

人呢

負評我做乜

香港有邊個唔係慢性自殺緊

識朋友介紹佢去 搵興趣 跳大媽舞

我老母之前都係咁
上年做完2次細手術之後
開始慢跑同做gym

無得救，要中過風先識驚

個個都係咁架啦
做咗幾廿年野 老咗仲叫我日日做運動戒口早訓 不如死咗佢好過

為生活奔波就話無辦法，但我老母個case係懶同作賤自己

呢樣都係我老母其中一個搞笑嘅地方，佢完全無朋友，係一個都無，佢話唔想同人social喎 我老母係典型毒撚性格嚟

cctvb

又唔諗吓屋企人會擔心佢 自私鬼

你老母負責煮飯？你買本營養師修身食譜 叫佢煮 陪佢一齊食

same here sor

記得之前有親戚問佢退咗休咁耐有咩搞，要唔要一齊去玩吓啲興趣班之類。佢話未抖夠 唔想又咁快搵嘢搞 退咗休幾年，生活日日如一，食、瞓、睇劇 唔識煮飯 唔識做家務 乜都唔識 又零興趣

sor 我老母白飯都唔識煲 即沖奶茶都唔識沖
無係講笑，廢到癲

辛苦左幾十年

享受下又唔得

你咪做下仔的責任，你放假咪帶佢周圍玩，唔好成日坐係屋企

上年紀既人做運動最緊要係有朋友一齊,
你幫佢報名D跳舞班, 再幫佢JOIN人地D社交群組, 好快就成班師奶八婆玩埋一齊啦..

問題係佢享受嘅方式係作賤緊自己身體嘛 Ching 不過你120kg死肥仔 緊係覺得無問題

咁上下年紀想做自己鍾意既事都唔比

其實冇所謂 睇開啲

ha 無大病痛 or身邊無人係肥胖d 病死

基本上99.99999% 唔會改變

我媽都係咁上下，但勸極都冇用
冇架，當佢係反面教材，同埋祝佢好運
冇野做到

我老豆成日都鬧佢唔見棺材唔流淚

入埋院都未驚，繼續食三高食品

激撚死你⋯

你老豆點解會娶佢

香港男仔如果娶咗呢家嗰啲所謂女神 若干年後都會係咁

有啲人唔出事都唔知驚

我都想知
十足依家d港孩

平時屋企食飯，啲嘢食唔晒佢話擺雪櫃隔夜無益，之後夾硬食晒佢 究竟我老母個腦裝乜

家務唔識，煮飯唔識
佢後生果時做過d咩

又係騙案 睇返晒啲我老母以前係 細細粒容易食嗰隻嚟 點知生咗仔之後變咗肥婆，係咪講到尾都係我錯 不過蠢就應該一直以嚟都係

連即沖奶茶都唔識

老老實實大把呢啲人
個身體係佢嘅佢鍾意點你都阻唔到
後生習慣咗乜都唔理
咁樣做人做咗幾十年，點會肯改
一係你畀啲中風資料嚇吓佢
話佢再係咁未必睇到佢個孫出世
同埋幫佢book body check

家務都算做運動，佢都冇做？

唉
我屋企人又係
之前癌症剛癒
叫佢做密d檢查
我已經出哂錢陪埋佢去又唔去
平時買多d補品俾佢又諗住同佢每日做下運動
通通都唔肯
佢番緊份工日日都做到好累好嬲
想佢轉工舒服d又唔聽
我而家直頭要佢檢查完先會再比家用
佢都係唔肯

我而家日日做醫院見住d癌病人就死個樣真係好撚擔心

佢有keep住驗血，個心態同小朋友家長日一樣，起初話會改會改，一星期後打回原形

老人家係咁 我老母一樣病都係咁食
無哂計
好彩既係我會煮飯佢食 都少油鹽甜

sor 無 一日坐喺梳化10幾個鐘 脂肪積聚晒喺臀部都算，我驚佢腰骨有問題

點解啲老豆老母咁自私 唔諗吓自己有事，最擔心嘅係啲仔女

好似你叫唔醒扮瞓嘅人一樣
冇用架

咪由佢囉

佢話唔知落水先定落粉先

人嘅問題
我媽都係遺傳高血壓
但10年前佢50歲左右已經自己去見營養師
跟足餐單
出街食都自己帶
個個星期行山，一係去同班師奶做體操跳舞
而家係三高marginal但未洗keep住食藥

由細到大已經灌輸我飲食健康啲嘢
反而我奶奶睇落瘦瘦地冇乜嘢
但又係亂食嘢嗰啲人
成日覺得食少啲就冇事
今年先通完波仔

你老豆又頂得順你阿媽

同我老母一樣 成日叫佢郁多d，出社區會堂上下興趣班又唔肯
仲要無朋友...除左成日睇住佢之外真係唔知點幫佢